\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
%sample: Studentische Lösung Altklausur/Probeklausur Automatentheorie und Formale Sprachen Sommersemester 2022
%Types: Altklausur, Probeklausur, Referenzklausur, Beispielklausur
%Syntax for filename: Klausurgattung Klausurtitel Fachbereich Studiengang Professor Jahr
\begin{document}
	%metadata
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	%Always be sure that the included logo is the file called logo in src/lib/
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\  Probeklausur 1 Diskrete Strukturen DCSM AI,ITS,WI M. Zschiegner 2021}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene Lösung für eine vorhandene Altklausur oder Probeklausur. Die zugehörige Altklausur oder Probeklausur kann man beim FSR UDE oder beim Tutoring Team sich kostenlos ausdrucken lassen.
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. 
	Sollten Fehler auffallen bitten wir die Studenten darum diese zu korrigieren und mit einem Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments zu mergen. Alle die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu verbessern, um zukünftigen Studierenden das Lernen mit Altklausuren oder Probeklausuren zu erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	\subsection*{a)}
	\begin{align*}
		[\neg A \land \neg B] \to B &\equiv \neg [\neg A \land \neg B] \lor B  \\
		&\equiv [\neg \neg A \lor \neg \neg B] \lor B \\
		&\equiv [A \lor B] \lor B \\
		&\equiv A \lor B
	\end{align*}
	\subsection*{b)}
	\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c}
	A & B & C & B $\oplus$ C & A $\land$ (B $\oplus$ C) & A $\land$ B & A $\land$ C & (A $\land$ B) $\oplus$ (A $\land$ C) \\
	\hline
	0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
	0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
	0 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
	1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
	0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
	1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 1 \\
	1 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 \\
	1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 0
	\end{tabular} \\
	Hinweis: Vergleich Spalte 5 und 8. Beide Spalten sind identisch, drücken also das Gleiche (für Erbsenzähler das Selbe) aus. 
	\subsection*{c)}
	Aussage gilt nicht. Kann durch das Gegenbeispiel A = 1, B = 0, C = 0 widerlegt werden.
	\subsection*{d)}
	\footnote{Dieses Problem kann auch mit einer Wahreitswertetabelle gelöst werden. Dabei muss am Ende festgestellt werden, dass bei zwei nötigen Negationen einmal jedes Element nicht negiert wird.}
	\begin{itemize}
		\item $(x \land \neg y \land \neg z)$
		\item $(\neg x \land y \land \neg z)$
		\item $(\neg x \land \neg y \land z)$
	\end{itemize} 
	$f(x,y,z) = (x \land \neg y \land \neg z) \lor (\neg x \land y \land \neg z) \lor (\neg x \land \neg y \land z)$ \footnote{Eine Verorderung liefert das gewünschte Endergebnis.}
	\section*{Aufgabe 2}
	\subsection*{a)}
	\begin{itemize}
		\item Für alle natürlichen Zahlen gilt: Wenn x durch 2 teilbar ist, ist x keine Primzahl. f
		\item Es existiert eine Primzahl, die nicht durch zwei oder drei teilbar ist. w
		\item Für alle natürlichen Zahlen gilt: Fals x eine Primzahl ist, ist sie nicht durch zwei teilbar oder zwei selbst. w
	\end{itemize}
	\subsection*{b)}
	$\forall n \in \mathbb{N} \exists t \in \mathbb{N}: s(n) \to n = 6t$ \\
	$\forall n \in \mathbb{N}: s(n) \leftrightarrow (z(n) \land d(n))$ \\
	$\exists n \in \mathbb{N}: (z(n) \land p(n))$
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	\begin{itemize}
		\item \{5, 7, 9\}
		\item \{2, 3\}
		\item \{9\}
		\item \{0, 1, 3, 5, 8, 9 19\}
		\item \{\}
		\item \{6, 8, 10\}
		\item \{2, 3, 9\}
		\item \{(5,1), (5,2), (7,1), (7,2), (9,1), (9,2)\}
	\end{itemize}
	\subsection*{b)}
	\begin{align*}
		(A \heartsuit A) \heartsuit (B \heartsuit B) &= (\overline{A \cap A}) \heartsuit (\overline{B \cap B }) \\
		&= \overline{A} \heartsuit \overline{B} \\
		&= \overline{ \overline{A} \cap \overline{B}} \\
		&= A \cup B
	\end{align*}
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	
	\begin{tikzpicture}
		% Set A
		\node [draw,
		circle,
		minimum size =3cm,
		label={135:$A$}] (A) at (0,0){};
		
		% Set M
		\node [draw,
		circle,
		minimum size =3cm,
		label={45:$M$}] (M) at (1.8,0){};
		
		% Set C
		\node [draw, 
		circle, minimum size=3cm, label={45:$$}] (C) at (1,-1.5){};
				
		%Set labels
		\node at (1.9, 1.0) {$45$};
		\node at (3.5, 1,5) {$7$};
		\node at (1.0, 0.7) {$8$};
		\node at (1.0, -0.5) {$12$};
		\node at (0.1, -0.8) {$14$};
		\node at (1.0, -2.0) {$23$};
		\node at (-0.5, 0.5) {$44$};
	\end{tikzpicture} \\
	200 - 44 - 8 - 45 - 12 - 14 - 7 - 23 = 47 Autos ohne Mängel
	\subsection*{b)}
	${m +n \choose m}$
	\subsection*{c)}
	${14 \choose 8} = \frac{14!}{8! \cdot 6!} = 3003$ \footnote{N über K kann als Bruch geschrieben und gekürzt werden.}
	\section*{Aufgabe 5}
	\subsection*{a)}
	$R^{-1}$ = \{(x, 1), (x, 2) (y, 1), (z, 2)\} \\
	$S^{-1}$ = \{(a, x) , (b, z)\}
	\subsection*{b)}
	R * S = \{(1, a) , (2, a), (z, b)\}
	\subsection*{c)}
	$\overline{S}$ = \{(x, b), (y, a), (y, b), (z, a)\}
	\subsection*{d)}
	$A x B = \|A\| \cdot \|B\| = 2 \cdot 3 = 6$ \\
	Potenzmenge ist die Menge aller Teilmengen. In diesem Fall: $2^{6} = 64$ Elemente
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}
	(0, 0), (3, 14), (11, 22 + $\sqrt{2}$)
	\subsection*{b)}
	\footnote{Es muss gezeigt werden, dass die Relation R transitiv, reflexiv und symmetrisch ist.}
	\begin{itemize}
		\item $\forall x \in R: (x, x) \in R \to x - x = 0 \in Z$
		\item $(x, y) \in R \to x - y \in Z \to y - x \in Z$
		\item $x, y \in R; y, z \in R \to z_{1, 2} = x - y \| y - z \to x - z = z_{1} + y - (y - z_{2}) = z_{1} + z_{2} \in \mathbb{Z}$
	\end{itemize}
	\subsection*{c)}
	($\pi$), (2 + 12 + $\pi$), (2 + $\pi$)
	%End of solution
\end{document}